<p>
	<span style="font-family: 'times new roman'; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'times new roman'; mso-ansi-language: es; mso-fareast-language: es; mso-bidi-language: ar-sa"><font color="#000000"><img align="left" alt="" height="170" hspace="9" class="wp-image-14194" src="/app/uploads/2010/03/ponce-bilbao-19-8-08.jpg" vspace="9" width="250" />En declaraciones a COPE, el torero Enrique Ponce ha puesto de manifiesto la demagogia y falta de argumentos de los defensores de la tortura y asesinato de miles de toros y caballos cada a&ntilde;o.<br />
	<br />
	Ponce&nbsp;ha asegurado que sin corridas no habr&iacute;a toros bravos, alegando que en pa&iacute;ses donde no hay tauromaquia, como Inglaterra, tampoco hay toros bravos. Lo cierto es que tampoco hay en Inglaterra individuos de la especie Linx pardinus, o lince ib&eacute;rico, y s&iacute; los hay en Espa&ntilde;a sin que estos animales se vean sometidos a torturas en una plaza. Si tanto inter&eacute;s tienen los aficionados a la tauromaquia en que sigan habiendo toros bravos despu&eacute;s de que esta pr&aacute;ctica sea abolida, seguro que todos invertir&aacute;n parte de su patrimonio en crear espacios naturales donde los toros puedan vivir libres y ser felices. Si no lo hacen, ser&aacute; que &eacute;ste argumento no es m&aacute;s que una excusa para poder seguir disfrutando de la tauromaquia.<br />
	<br />
	El matador de toros&nbsp;tambi&eacute;n ha dicho que a los antitaurinos de Catalu&ntilde;a el toro les importa &ldquo;un pito&rdquo; y &quot;Creo que esa es la careta que ponen para querer quitar uno de los s&iacute;mbolos que relacionan a nuestra fiesta con Espa&ntilde;a&quot; y que &quot;No me creo que les importe tanto el toro cuando hay otras cosas mucho m&aacute;s importantes y otros animales que sufren, seguro, much&iacute;simo m&aacute;s en la vida que el toro bravo&quot;. Estar&iacute;a bien que el se&ntilde;or Ponce dijera en qu&eacute; se basa para realizar tales afirmaciones. Que mostrara d&oacute;nde est&aacute; la evidencia de que cientos de miles de personas que se oponen a la tauromaquia lo hacen s&oacute;lo por motivos pol&iacute;ticos y que no les importa el sufrimiento y la muerte de los toros. Respecto a lo de que hay cosas m&aacute;s importantes, se le podr&iacute;a responder lo mismo. &iquest;Qu&eacute; hace usted invirtiendo su tiempo en defender la tauromaquia cuando hay cosas m&aacute;s importantes, como el hambre, la guerra o la violencia de g&eacute;nero? Y con respecto a que hay otros animales que sufren m&aacute;s que el toro, ese ser&iacute;a un argumento para respetar a esos otros animales, pero nunca una justificaci&oacute;n para seguir masacrando toros.<br />
	<br />
	Por &uacute;ltimo, Ponce asegur&oacute; que son los ganaderos, toreros y afici&oacute;n taurina quienes realmente quieren, aman y respetan a los toros. Es cuanto menos preocupante que los miles de aficionados a la tauromaquia tengan ese concepto del amor y el respeto. Amor y respeto no es traer al mundo a individuos con el &uacute;nico fin de matarles y torturarles. No es marcarle a alguien un n&uacute;mero en la piel con un hierro incandescente. No es sacar a alguien de donde es feliz y meterle en un cami&oacute;n cuyo destino es una plaza donde ser torturado. No es amor y respeto atravesar el cuerpo de un individuo hasta que muera ahogado en su propia sangre.<br />
	<br />
	Pero por supuesto, esto no se lo cree realmente Enrique Ponce ni ning&uacute;n aficionado a la tauromaquia. Todos saben que lo que le hacen a los toros no es amarlos y respetarlos. Esto es s&oacute;lo una excusa m&aacute;s para poder seguir haciendo algo que les gusta y que todos, taurinos y antitaurinos, sabemos que es injustificable.</font></span></p>

